中國要求改文「中國台灣」《黑天鵝》學者怒：休想！

《黑天鵝效應》作者塔雷伯表示，他要在美國出版販售的書籍，竟被中國要求將書中內文提到的「台灣」改為「中國台灣」（彭博）

2016-12-13 08:14

〔即時新聞／綜合報導〕中國近年來不斷以外交、經貿手段打壓台灣，甚至連出版著作也不放過，以出版《黑天鵝效應》一書聞名的學者塔雷伯（Nassim Nicholas Taleb）昨日在推特發文指出，他在美國出版的著作遭中國印刷廠要求，將書中提到的「台灣」（Taiwan）改為「中國台灣」（China, Taiwan）。

《黑天鵝效應》作者塔雷伯昨天在推特貼文寫到，他要在美國出版販售的書籍《反脆弱》（Antifragile），竟然被中國印刷廠要求將書中內文提到的「台灣」（Taiwan）改為「中國台灣」（China, Taiwan），塔雷伯憤怒說「沒有審查權！」（No censorship！），更說會換掉印刷廠。

塔雷伯隨後又發文寫到「憤怒的點在於，這是一個美國作者要在美國賣的書，卻被印刷地所在的中國政府要求改變內文」

塔雷伯是黎巴嫩裔美國人，他主要研究「隨機性」、「不確定性」等議題，著有《隨機騙局》、《黑天鵝效應》、《反脆弱》等書，合稱「不確定性三部曲」，諾貝爾經濟學獎得主丹尼爾康納曼稱讚他「改變了世界對於『不確定性』的想法」

塔雷伯要在美國出版的書籍《反脆弱》，被中國印刷廠要求將書中內文提到的「台灣」改為「中國台灣」（圖截自NassimNicholasTaleb推特）

你要求唔代表人地要跟

其實唔係應該國家擺後寫成Taiwan ,China咩
如果要改做China,Taiwan 係咪台灣中國
利申 唔識 純粹up下 有錯勿屌

中國式思維 以國行先
所以覺得英文都係一樣

事實係 英文係相反
你睇地址寫法 姓名排序 就知
但係強國人識條春咩

俾我就照跟佢，跟住印好晒要賣時先出post恥笑佢中國係台灣一部份

印刷廠老闆洗定屎忽都得

支那狗又一柒事

終於知道咩叫 假係自己攞嚟刁

真係好丟架

係美國或者台灣印囉
中國係有censorship㗎啦

貪平

奧吧馬：唔好激嬲中國